因航機長疑延飛等同事兒子 關閘仍准上機

【因報訊】因管理不善而從全球最佳航空公司排名榜節節下跌的國泰航空，爆出有機長懷疑濫權醜聞！有網民近日在社交網站貼文，指一班原定於下午五時十分由香港飛往加拿大多倫多的國泰航班CX826，因機長涉容許一名男乘客逾時登機而需要延飛，據悉該名男乘客為機上機艙事艙長(Flight Purser)的兒子，懷疑有關機長因此濫權，令其他乘客呆等。貼文者炮轟該機長有公器私用之嫌，質疑此舉對其他乘客不公平，「大概識得CAPTAIN(機長)先係王道！」

Facebook專頁「CX Secrets」近日有一篇針對CX826航班機長的貼文，爆料者相信是該航班的機上人士。他不滿航班在下午四時四十二分開始登機，原定於下午五時十分要起飛往多倫多，但直至起飛前五分鐘，即登機閘口已關閉，一名原定坐在11Y座位的男乘客仍然不見蹤影。到航班起飛的最後一刻，該名男乘客才施施然出現，並坦言遲到是因為要購買免稅產品，而非其他「閘口太遠」、「拼命趕都趕唔切」等特別原因。

爆料者形容，該航班機長在此時怒氣沖沖走出機長室，並下機趕到登機閘口前拍打玻璃門，怒吼：「GET HIM ON(讓他登機)！」他更透露，機長如此關照該名遲到乘客，全因為該乘客是機上機艙事艙長的兒子，結果令全機逾三百名乘客需要陪等，航班最終至下午五時十八分才關上機艙門準備起飛。

爆料者不忿，平日如有其他乘客遲到，即使他是尊貴會員亦「冇情講」，需要「明天請早」，批評機長究竟「揸緊民航機唔係私人飛機」，質疑他沒有權力決定「話開(登機閘)就開，鍾意收邊個(遲到乘客)就收邊個」，令航班延誤起飛。國泰航空回應指，由於相關資料有限，未能確認詳情。

"啪啪啪"
Get him on

8分鐘

11Y 係個priority 唔係座位

笑撚死

可能係captain 個仔?

機長同機倉事務長既仔？

又柒一獲lu

我又唔係幾信因為8分鐘走去打千字文

條地勤仔比機頭當場大聲屌兼落面 唔順氣放上去

出黎打工有邊個有權唔用盡

一男一女唔得

人地係揸飛機嗰個，想幾時起飛就幾時飛，班友有咩資格